大家點睇fb 同nflx 睇報

Netflix 同facebook 分別喺7月17同7月26 after maket 發表財報，唔知ching 點睇呢？
我個人分拆如下：

Netflix 呢一年真係受到好大挑戰，一來有幾間公司崛起做網絡電視（apple 同迪士尼），而且迪士尼仲收返Netflix d 熱播劇，二來Netflix 收費用户逐漸飽和，而且宜家仲可以一個帳號多個手機使用，再者Netflix 冇廣告收入令我覺得佢今季好似冇咩突破，個人唔睇好

而facebook 上季比市場預期差，雖然facebook 好似冇咁多人用，但佢廣告收入仍然好理想，而且但佢旗下既ig 收入都一季比一季高，加上今季有libra虛擬貨幣既炒作，相信市場大部份投資者都睇好facebook 前景

利申：鳩up 想同大家討論下，畢竟街外錢大家一齊賺

巴打你點睇

um....美股數簿無乜心機睇, 依家望住Q4 個power point slide
一路望 一路回post
可能會有啲粗梳
佢張users 分成四prt, 美加/歐/亞太/其他
以人數計MAU DAU都係 亞太&其他 佔大多數, 而增長亦都以依兩個區為主
但神奇地 revenue 仍然以歐美加佔大部份
當中嘅原因要好好深究

另外,成盤數計,支出增長 30925/20450 =~50%
而revenue 55838/40653 =得37%
值得留意, 係咪公司太大隻, 錢識洗唔識搵

btw...科技股好多時都係睇數簿嘅盲點
利申, 我買左PINS

咁你點睇fb 同ba 呢
我睇咗一目均衡表見到fb 岩岩穿左綠雲，但盤整緊，真係好難捉摸。而且佢個虛擬貨幣有好多國家都持有觀望態度，好驚隨時跌
而ba 我就估佢財報應該會幾難睇，成日都空難737航線仲要成日停飛

咁樓主你係想討論 財表數簿 定係要FF佢地嘅未來表現後者無得睇， 齋估
FB 隻虛疑貨幣FB自己佔幾多％， 據知有29間公司一齊參與
世界各地嘅市民對依隻libra接受程度有幾多？
FB當中可以賺到幾多錢？
唔講FB， 可以諗下其實依家每個國家都有自己類似payme嘅app， 民眾會唔會轉用libra都係未知數
我諗起幾個香港嘅例子：
tap&go 最後變左賓賓用嚟匯錢返鄉下, 好明顯同當初原意好大出入,但又相當地成功
n年前嘅電子支票我諗依家都無人記得
payme, 估唔到可以喺兩大紅資付款工具之下生存到, 仲要係數一數二受歡迎
想帶出嘅係,科技野好難估, 如果因為libra去炒fb股價, 無問題, 話到明係炒
如果係因為libra而覺得fb盈利會大升, 我覺得太早

另外, 關於netflix
頭先望過下, 幾surprise 佢嘅現金流原來都好唔掂下
負嘅營運現金流, 而且過去三年嘅利息支出增加得好快, 而相應嘅負債好似無增加得咁快, 當中原因要再望望
短炒的話, 自己諗下仲有無野可以炒
依盤生意長揸的話, 我本人唔會

多謝巴打耐心解答，無言感激